\section{Двумерные деревья} ~

\epigraph{Давайте ещё что-нибудь засунем в дерево отрезков}{С. К.}

\subsection{ДО сортированных массивов} \label{st-of-sa} ~

В вершине можно хранить ещё, например, сортированный массив всех значений на этом отрезке.
Тогда у нас будет $O(n \log n)$ памяти -- $\O(n)$ на каждом уровне.
Строить это тоже можно за $\O(n \log n)$: если мы построили массив в детях, чтобы построить массив в вершине, нужно сделать \cpp|merge| за линейное время.

Запрос к этому будет, например, такой: сколько чисел на отрезке $[l; r]$ лежат в отрезке $[a; b]$.
Нужно разбить отрезок на логарифм вершин и в каждой сделать два бинпоиска. $\O(\log^2 n)$ на запрос.

Кроме того, можно искать $k$-тую порядковую статистику на отрезке ($k$-тый в порядке сортировки элемент на отрезке).
Пока $\O(\log^3 n)$ -- будем делать бинпоиск по ответу (координаты сожмём заранее), а внутри запрос за $\O(\log^2 n)$.

\subsection{ДО of ДД} ~

Если в вершине хранить декартово дерево (да, в общем-то, любое бинарное дерево поиска), то ещё можно будет делать присвоение в точке.
Нужно будет уметь удалять из середины и добавлять в середину -- как раз умеем через ДД.

\subsection{ДО of (ДО of Sorted Array)} ~

Можно и трёхмерные запросы -- в вершине хранить двумерную структуру.

А можно и $k$-мерные. Работать будет за $\O(n \log^{k - 1} n)$ памяти и $\O(\log^k n)$ времени на запрос.
